點解宜家先開始玩asiamile唔抵

最主要嘅原因係因為佢而家係嗰啲紅日
或者係大時大節呢
都係要用接近 一倍嘅分
先可以換到機票
重點係係
人人都知道玩亞洲萬里通
如果你唔玩free one way 根本唔抵

你唔用標準賞又唔可以玩free one way

你話係咪戇鳩

不過都係嗰句啦
如果你唔介意每年都可以請 10日8日假
Keep going
但係如果你係好窮嘅你永遠都要連埋復活節假呀
或者咩請一日放四日嗰啲

朋友呢咁我建議你就唔好嘈啦

好多朋友 擺酒簽返嚟十幾萬里
你根本自己都請唔到咁多日假
或者係兩公婆夾唔到，請到咁多日假
盞過期

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

岩岩開始玩

你係學生就ok囉
上班人士 不了

台灣紅日econ waitlist 都冇位
有冇病

不嬲玩開請十日放十六日

其實係，我寧願儲hsbc rc算
用信用卡買機票，rc找返數，隨時抵過換做asia miles再搶機票

蟈泰家下無人撘啦
大把位換
last minute放出嚟

而家先知free one way

屌 用晒d 分

有無教學師兄

下 唔係下化

on9 到震
轉開cash back 咭算

得閒儲下 拎黎upgrade算

你一年幾多日假？可能我簽得少，通常d假都有剩

新手一問咩係free one way
我仲係得兩萬幾諗住換來回機票係咪有得再抵d?

兩萬幾 free one way econ

KIX HKG tpe
應得

一公司俾你請8日 9日 就得

20日 但唔準放多過4日 要碎上

咁你公司問題喎，我做過咁多間都可以請五日以上

巴打你識換飛？
可唔可以留tg教一教我

識換其實好抵（非旺季）

if 聖誕過倫敦呢

sick ball

yes
現兜兜有錢落袋感覺安全啲，asia miles有時旺季又爭唔到機票好麻煩

avios 啦，唔洗驚侯補，同埋可以用avios + money 買機票

短途日本係姐 咁長途機歐美都係咁咩

有成五萬分未用

可以討論下

換47000里 去德國啦

我有16萬
諗住換撚曬商務j下算

17萬分換business歐洲來回 再加一程去日本會唔會好難換

來回正統入手econ 60000
日本最抵屌cts來回 econ 40000

Biz更難換 加油

上個月換咗3張頭等 已覺得完美

換一年後個啲囉

有20000幾，係咪換哂台灣就唔好再儲

我之前兩次last minute換福岡，札幌
一次20k econ, 一次34k econ+ mixed econ/biz

Free one way台北係咪好難換
嗰網成日話提供唔到

淨返17000可以點用?

應該類似係回程stop over 香港

實際上請假唔容易，又要就換唔換到2nd leg

去峴港囉

對 2nd leg好多時嘥咗

清倉玩cash
Cash is king

有抵過嗎？

有5萬里在手，點玩先最抵屌?

cash rebate 最實際

Asiamile 係唯一可以俾24300$ 坐到兩程頭等嘅mileage plan

年年大假張機票都係換
通常會早接近一年就redeem

Free one way配business class好爽架
玩miles首先要有份自由請假既工

儲緊200k Asia Miles,想同老婆搭business去歐洲
但下年好多日子都係貴飛CLS

曬氣啦 得個迎迎抵食
之後除非你做代購啦
下下變強迫消費

最紅獎賞錢 / 食優惠

不了，cash rebate無煩惱
儲又要儲兩倍分先夠兩個人去
可能我無乜消費啦，下下靠自己食飯買野儲得好少

其實好多公司係無公司信用咭

咁D阿姐阿哥同 Admin 位就會用自己信用咭去碌

人地銀行可能係 target 呢D客

[

可以換禮物
最近新加DJI 支防震棍15000 就夠

玩里數不如玩返cash back
試過上年年尾睇日本機票，已經唔係target 紅日，最近都要去到今年9月先有位
AM 真係好鬼呃錢

請閱本帖之標題

Rc一蚊先一分
當你用盡1. 79蚊網購 換1rc，抵咩？？？

真心想知

對 last min酒店又係嘥氣

所以asiamile sucks

2張來回econ法國都換唔到

Bye

咁旺季就算真金白銀俾錢都未必有酒店，呢個唔關 AM 事

AM 以前個PLATFORM 未咁完善，你想俾高里數換都無可能
而家反而明碼實價 List 出來只要有咁多里數就實出到機票，其實唔係好左咩？

想換去日本嘅機票
永遠都係去程25000起

25000都無 學咩人儲里數

但係而家a smile就係串到
臨出發七十二個鐘先出飛
話你聽吖嘛
你請到假 加買到酒店咪去囉

幾時講過無 on99

如果唔玩紅日請幾日放十幾日個啲係咪會好啲

可以隨時請假隨時飛既就抵玩
唔得既就玩返Cash Rabate，或者要d 無限期隨時可以轉里數既卡啦

唔覺有問題

利申：一年有24日大假

係無可能換到 除非你唔介意俾non標準賞價

你識計 am精算佬叻過你

你威

Sor咁
祝你次次都有位 不用wait

想飛就飛
廢青就得

靠平時 碌6x
再食唔同迎新
其實可以執得好快
反而草完am 岩既時候又未必換到 又難換
麻撚煩
咁不如 1分=1蚊 扣曬佢算

岩岩先換完下年暑假去日本
今年4月復活節都係用里數換去東歐坐biz

我用埋呢轉AM都唔再儲, 宜家里數貶值. 不如cash back買機票, 又flexible, 又有得揀時間.

當然AM好處係可以以小搏大

6X都係 6. 25蚊一分喎
唔明你點計

換biz/F, 就唔捨得幾萬蚊買呀

要儲所需里數, 要唔少effort先換到. 代購, 轉手, 刷分.
但係miles換長途都唔易, 尤其係公眾假

嘩 真係有人做代購LOL

無儲過
果時現金回贈卡得1%，廉航又未有
就話儲里數抵

而家刷出嚟既現金回贈都夠我坐兩次廉航去日本
真消費又夠我去多兩三次

邊有咁多假

不過睇返轉頭, 原來我對上兩次都換到連住公眾假嘅飛飛日本. 請1, 2日假連埋weekend, PH, 可以去個靚trip

上年就有得 今年就肯定88

你換一個人？

唔係有人開左圍爐post 咩

其中一次得1條友, 無拘無束. 放假可以就一就前後一兩日.

我想換2個人咋 都冇
轉一個人2就有飛

等飛前幾日就可能放返啲出嚟
唔怕就wait-list la

小弟就係幫公司碌撚埋Server Maintenance 碌啲垃雜野
一個月淨計公司都碌接近十萬

有得用就用，單程都用，呢類分儲太多盞無謂

最抵換既cts 要一年前00:00打上去換

嘩, 年年同條女坐B 仔去歐洲都得啦

羡慕

舊屎玩法就得
新制轉哂紅日旺日要 隨心賞

最慘投訴 消委會都唔受理

但rc 好似1分=10 里

我用avios 雖然加咗里數 但都平過am

今年我換到cts賞櫻

講真 60000里同6000千蚊 邊個吸引d

1里唔值0.1$, 除非飛biz, 或者真係last minute買飛

講真 6萬里來回 用錢都買到啦

.

咩叫free one way?

請假易...都覺得太麻煩...係用cx 卡可以入lounge 食下野 不過而家人山人海

有無邊張cashback 最抵？
最高可以碌幾多蚊 換番幾多錢？

HSBC VS/ Premier
東亞vs東亞日睇落都ok
中銀大媽區/icard小額ok
再唔係就渣打simply cash

Premium lounge 衰過公廁

HSBC VS 最多去到幾% 回贈？

vs去旅行，基本0.4，promo 2%, 五倍自選 2%, vs自帶三倍1.2%

promo限每季15,000. vs同五倍限每年10皮

【Asia Miles換夥伴航空加價❗️】
🎯詳情→
Asia Miles靜雞雞加咗價啊！今次嘅改動受影響的為夥伴航空中距離(2,751-5,000英哩)嘅機位！

1️⃣Econ由25,000 Asia Miles→ 27,000 Asia Miles (+2,000AM)
2️⃣Premium Econ由35,000 Asia Miles→ 43,000 Asia Miles (+8,000AM)
3️⃣Business由50,000 Asia Miles→ 61,000 Asia Miles (+11,000AM)
4️⃣First Class由75,000 Asia Miles→ 87,000 Asia Miles (+12,000AM)

今次嘅改動大大削弱咗兌換香港出發中距離Asia Miles兌換夥伴航空嘅競爭力。好大程度係中距離推你去換返國泰啊！香港出發計，主要影響包括：

-澳洲城市航班 (Qantas)
-芬蘭赫爾辛基航班(Finnar)
-卡塔爾多哈航班(Qatar)
-約旦安曼(Royal Jordanian)

面對今次嘅改動，如非必要就換返國泰去當地或就近城市，又或者再長啲距離不如組合多幾個trips用oneworld chart ( )去換咁會相對抵啲。就咁睇其實影響未係好大，最令我擔心係制度上Asia Miles可以話加就加，隨心賞都話但現時夥伴航空嘅標準賞都咁加法令我有啲不安😔

儲左半年萬幾里已經想轉場現金回贈

同問

係咪HKG 做中轉站咁？

Yes

今日仲宣布加價，係標準賞加價

真係食得屎

我擔心係制度上Asia Miles可以話加就加，隨心賞都話。。。。。標準賞都咁加法令我有啲不安😔

好想一年放30 日 AL

唔好呀唔好過嚟玩爛現金回贈個場

我諗法係同人去旅行如果想同一班機就一定要人地就我
唔係人人都可以話放就放假
而且計計埋埋得stop over 先有賺
我又唔係成日去旅行
要儲到business first class 覺得唔係自己目標

儲頭等係人生目標

既然又係要俾稅，都係現金正啲，自由度又大啲

淨係要同條女同一班機都要儲兩倍
諗到呢度真係不了

岩岩見到citi cashback 好似都好勁？
餐飲酒店 全部2%

你點樣得出呢個結論

u可

完全睇唔明free one way.....

送一程比你 咁簡單
不過要自己比錢買回程

我指我睇唔明點樣做到呢樣野 可能我蠢
利申草緊miles未用過

係咁架咩?

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為
【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

HKG-BKK

HKG-BKK (自費)
BKK-HKG-TPE (用AM換)
TPE-HKG (自費)

HKG做STOPOVER, 第2程HKG-TPE果程可以一年內飛, 叫做好似送多程TPE比你禁囉, 不過前後就要自己死掂佢

抵唔抵玩見仁見智, 因為FREE ONE WAY, 你要預早計埋第2程個時間,
又要自費/用其他方法換第一程去/第二程回程既飛
同埋多一程就多一個難度去搵飛

TPE 成L日冇曬都CLS

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

要抵緊係飛business或以上啦
econ一係冇位一係貴

仲有好多DBS$, 依家換咩好

AM 想去日本, 難換到

換錢 DBS black = 1%回贈卡

lm

直接用黎找卡數?

係呀
上個禮拜有換5000送5000am
一係等下次Avios 加碼
反正dbs $唔會過期

日本business AM
其他短途 Avios

前後就要自己死掂佢, 仲好唔flexible

如果你笨實，等AM放你一個waitlist，最興臨 12小時先比位你。你即時要買回程機票就真係偷雞唔到 仲倒貼

free 1 way係啱啲超flexible嘅人玩

繼續

以前舊制45000里揀芬蘭航空來回芬蘭(好多時有位)，再自己俾幾舊水買內陸機票，性格比最高。依家換第三方航空公司要俾多好多里數，冇得咁玩

岩岩用左18萬換左兩程來回歐洲biz class, 抵玩

你用多左哩數了 不用18萬都換到

係呀 十年前真係難儲加少人換歐洲

國泰不了

有限期真係好煩 到年尾淨低一萬幾千又要諗點樣fing咗佢

我係學生 使費唔高 食埋迎新 兩個月儲左2萬4左右 但我多數學校canteen食 餐餐都只係30幾（雖然幾平係好事）但都儲得好慢

Dbs black 特選先係換5000送5000？

個名好聽啲啫
係人都係特選

淡季我買其他AIRLINE可能仲平
唔洗強迫搭果幾間
旺季又難換到
寧願揀CASH REBATE算數

啱啱達標26萬，諗住同老婆2張倫敦 business😍

限期換淡季飛囉

做學生 儲左3年先有6000里 我仲使得少過你

岩岩分手,有53000里數
可以點,本身諗住兩個去泰國

你無食迎新咩 我係9月出新iphone 果陣買左一部炒 原本諗住蝕少少當儲迎新 但點知仲有水位 賺$1000

換biz自己嘆下

倫敦biz史上咁難換 加油

而家去緊個半月日本來回都係換番黎 東京入大阪出

內陸換partner?

有16萬2月到期

去旅行去到咁撚羞家

香港人先做得出

除非想坐J，否則買飛仲平

2年前換落20萬里應該點玩

如果唔係公司多trip實報實銷嘅人
建議都係老老實實用回贈卡

里數回贈率究竟點計?
想玩但好似好複雜咁, 限制又唔少

free one way即係點?唔係換親都係唔洗錢架咩?依家有50000分唔知點用

從來都沒有

上次收唔到特選email 睇人妖出post講話唔洗收到email都用到apps換 即刻一試又真係換到

學生如果淨係靠平時娛樂消閒使費，儲唔到好多

我都係yr2個時開始儲，最開始係睇功略開幾張card分開黎交學費賺信用卡積分，之後每個月交埋全家嘅雜費(電話費/上網費/租金/保險)，再之後用DBS BWM食正個排增值電子錢包有分儲(全盛時期淨係呢樣都3-4千里/月)，跟住又後開左張AECX入lounge，啲fd想開又refer佢地，再賺左幾萬mile，加加埋埋3年儲左近40萬asia mile

黎緊就gard，出黎做嘢個行冇得隨便攞假，開始諗點樣用曬啲AM，啱啱暑假個排用3萬AM換左程西藏->成都(國航Biz Class)，啱啱又一次過燒左24萬AM出左張OW獎勵機票，分2次Trip飛9程Biz Class，12月-1月來回歐洲歐遊，出年7-8月再飛南美(西班牙->智利<->復活節島->澳洲)，抵返曬

好强